\documentclass[12pt,utf8,notheorems,compress,t,dvipsnames]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\title{Bifurcations and $J^+$-like invariants in the rotating Kepler problem}
\author{Alexander Mai}
\institute{University of Augsburg}
\date{01. Juli 2024}

\graphicspath{{img/kolloquium/}}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}               % extra color names
\usepackage{soul}\setul{0.3ex}{}  % underline stuff
\usepackage{cancel}               % strikethrough stuff
\usepackage{bm}                   % bold in math mode
\usepackage{tikz}                 % used here for image absolute positioning
\usepackage{multimedia}           % for including mp4 files, see https://github.com/iblech/mathezirkel-kurs/blob/master/vierdimensionale-geometrie/animated-gif-in-latex.md



\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{seahorse}
% \definecolor{mypurple}{RGB}{150,0,255}
\setbeamercolor{structure}{fg=Rhodamine}
% \definecolor{myred}{RGB}{150,0,0}
% \setbeamercolor*{title}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor*{titlelike}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor{frame}{bg=black}



\useinnertheme{rectangles}

\newcommand{\bignumber}[1]{
  \renewcommand{\insertenumlabel}{#1}\scalebox{1.5}{\usebeamertemplate{enumerate item}}
}
\newcommand{\titlecolumn}[4]{
  \begin{column}{0.24\textwidth}
    \centering
    \bignumber{#1}
    
    \hil{#2}
    \medskip

    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{#3}
  \end{column}
}

\newcommand{\bv}{p}
\newcommand{\bif}[1]{\widetilde{#1}_{\bv}}
\newcommand{\bifideal}[1]{{#1}^*_{\bv}}
\newcommand{\n}{\operatorname{n}}
\newcommand{\bwinding}{\omega_{em}}
\newcommand{\J}[1]{\mathcal{J}_{#1}}
\newcommand{\ints}[2]{n_{#1 \# #2}}




\setbeamertemplate{frametitle}{%
  \vskip0.7em%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[dp=1ex,center]{}%
      \usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{{\Large \insertframetitle}}}
  \end{beamercolorbox}%
}


\setbeamertemplate{headline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex]{}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right,rightskip=1mm,leftskip=1mm]{}%
    % \inserttitle
    \hfill
    \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}


\newcommand{\hil}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\hilm}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\boldsymbol{#1}}}}

\newcommand{\hilmwrong}[1]{{\usebeamercolor[violet]{}{\boldsymbol{#1}}\usebeamercolor[fg]{item}}}



%%% start bunderline
\usepackage{scalerel,stackengine}
\def\buthickness{1pt}
\def\budefaultcolor{black}
\makeatletter
\newcommand\bunderline[1][\budefaultcolor]{\def\bucolor{#1}\bunderlineaux}
\newcommand\bunderlineaux[2][\buthickness]{%
  \ThisStyle{%
  \ifmmode%
    \setbox0=\hbox{\m@th$\SavedStyle#2$}
    \stackunder[2pt]{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{\rule{\wd0}{#1}}}%
  \else%
    \xdef\butmpthickness{#1}%
    \prebunderlinewords#2 \endarg%
  \fi%
}}
\def\prebunderlinewords#1 #2\endarg{%
  \ifx\endarg#2\endarg\def\wdaugment{0pt}\else\def\wdaugment{.8ex}\fi%
  \bunderlinewords#1 #2\endarg%
}
\def\bunderlinewords#1 #2\endarg{%
    \setbox0=\hbox{#1\strut}%
    \stackengine{0pt}{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{%
      \smash{\rule{\dimexpr\wd0+\wdaugment\relax}{\butmpthickness}}}}{U}{c}{F}{T}{S}% 
    \ifx\endarg#2\endarg\def\next{}\else\ \def\next{\bunderlinewords#2\endarg}\fi\next%
}
\newcommand\buonslide[1][black]{\def\butmpcolor{#1}\buonslideauxA}
\newcommand\buonslideauxA[1][\buthickness]{\def\butmpthickness{#1}\buonslideauxB}
\def\buonslideauxB<#1>#2{\onslide<#1>{%
  \rlap{\bunderline[\butmpcolor][\butmpthickness]{\phantom{#2}}}}#2}
\makeatother
% \useinnertheme{default}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%%% end bunderline



\begin{document}

\addtocounter{framenumber}{-1}



% - für J1 und J2 auch easy, nutzen dafür die entsprechenden Bifformeln (hier auch Formeln für Kreis zeigen, man sieht hier Fallunterscheidung, entwickelt sich dann zu 6 Fällen bei Kim-Formel, wobei einiges zusammenfällt, wäre als 4 Fälle aufschreibbar)

% - haben in der Bachelorarbeit ähnliche Ergebnisse für J1 und J2
%   - J1 nur Windungszahl um 0 dazu, recht unspektakulär für Formel, da WIndungszahl sich bei Bifurkation sehr easy ändert
%   - J2 braucht aber Fallunterscheidung, spannender: relevant, ob Windungszahl um 0 herum teilbar ist durch 2 für die Urbildimmersionen
%     - eingehen auf 3 Fälle und Bedeutung, zum Aufwärmen Erklärung Levi-Civita und wann im Urbild 1 oder 2 Kurven sind -> reißt Ebene auf (Beispiel Kurve aus BA zeigen)
%     - zeigen am Computer: complex-fibers.org mit Levi-Civita. Zuerst nur schwarze Punkte (mit kaum sichtbarem Abstand) malen, dann bunte Punkte, dann bunte Punkte deren Farbe nicht springt (evtl mit Keyboard-Shortcuts umstellen).
% - das war nur Aufwärmen, wir brauchen gleich das gleiche für Birkhoff-Regularisierung




% Diktiertes Zeug:

% Teil 3:
% - Bifurkationsformeln der drei Invarianten noch mal zeigen (Folie von davor), anmerken, dass wir kurz betrachten, wieso bei J2 zwei Fälle nötig sind.
% - Wechseln zu Website und malen ganz simple Beispiele, etwa einfacher Kreis oder 2-Bifurkation vom Kreis und beobachten, was passiert; reiße dann an, dass das Abhängigkeit von der Parität der Windungszahl um den Ursprung ist
% - zeige Folie mit Grafik aus Bachelorarbeit, bei der in drei bis vier Schritten visualisiert wird, wie man sich das Urbild der LC-Regularisierung vorstellen kann: aufgerissener Fächer, verdoppelt, gedreht. Dann Verbindung zur Windungszahl bzw. dass die Windungszahl genau übereinstimmt mit Anzahl wie oft im Urbild zwischen den zwei Halbebenen (Fächern) gewechselt wird. Dann die J2-Bifurkationsformel einblenden, damit man noch mal die zwei Fälle sieht.
% - zeige Bifformeln für J2, jetzt verstehen wir, wieso wir da drei Fälle haben, wieso die Parität der Windungszahl um die 0 so wichtig ist und daraus natürlicherweise drei Fälle entstehen. Etwas sehr ähnliches passiert bei einer anderen Regularisierung, die wir für eine Invariante brauchen, die wir in Task 2 brauchen.

% - Dann wieder auf der Website demonstrieren, dieses Mal mit Birkhoff. Vorher schon andeuten, dass dort etwas ähnliches passiert, und dass es auch wieder um Parität geht, nur jetzt nicht um eine Windungszahl, sondern etwas Ähnliches. Beim Demonstrieren zeigen, dass die Strecke EM im Urbild der Einheitskreis ist und wir hier, wie bei den zwei Fächern bei der LC-Regularisierung, wechseln zwischen zwei Zusammenhangskomponenten, dieses Mal aber innen und außen vom Einheitskreis. In der Präsentation gehen wir darauf nicht näher ein, aber der Einheitskreis, der sich aus der Strecke EM ergibt, ist die kanonische Wahl, aber jede andere sich nicht schneidende Kurve von E bis M nehmen geht auch, man bekommt dann zwei Zusammenhangskomponenten, die man stattdessen betrachten kann. Die Parität der Anzahl der Wechsel stimmt hier überein mit der Parität der SUMME der Windungszahlen um E und um M, statt nur um den Ursprung.


% Teil 4
% - Def. Two-Center-Invarianten zeigen und kurz ansprechen
% - [...]




\begin{frame}[c]
  \centering
  
  \hil{Bifurcations and $J^+$-like invariants \\in the rotating Kepler problem} \\
  \emph{-- Kolloquium zur Masterarbeit --}
  \vfill

  \only<1>{
    \includegraphics[height=11.5em]{../cover-image.pdf}
  }

  \only<2>{
    \begin{columns}
      \small

      \titlecolumn{1}
      {Wiederholung Grundlagen \& Bachelorarbeit}
      {kol-title-master-1}

      \titlecolumn{2}
      {Task 1: Beweis mit Bifurkati- onsformeln}
      {ghost}

      \titlecolumn{3}
      {Fallunter-scheidung \& Birkhoff}
      {ghost}

      \titlecolumn{4}
      {Task 2: Formeln für Two-Center Invarianten}
      {ghost}

    \end{columns}
  }

  \vfill
  \scriptsize
  Alexander Mai, Universität Augsburg \\
  01. Juli 2024
\end{frame}





\newcommand{\kimjplusformula}{
  $$ J^+ (\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - kl - l^2 ,          &\text{if \( e \in I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k > l \) and \( e \in I_{\text{direct}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \)} \\
    1 - k - 2k^2 + 3kl - l^2 ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjoneformula}{
  $$
  \J{1}(\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - \frac{3}{2}k^2 + 2kl - \frac{l^2}{2} ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{2} - \frac{l^2}{2} ,         &\text{else}
  \end{cases}
  $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}{
  1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrecthil}{
  \hilmwrong{1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilmwrong{1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}{
  \hilm{1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4}} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilm{1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4}} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformula}[1]{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k > l \)} \\

    #1
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulahilcases}{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k > l \)} \\

    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}


\newcommand{\formelnfuerkreisbifurkationen}{
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{equation}
    \tag{\ref{eq:circlebifJplus}}
    J^+(q) = 1 - \hilm{\bv}^2 + \hilm{n_{q}}
  \end{equation}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation}
    \tag{\ref{eq:circlebifJ1}}
    \J{1}(q) = 1 - \frac{\hilm{\bv}^2}{2} + \hilm{n_{q}}
  \end{equation}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation}
    \tag{\ref{eq:circlebifJ2}}
    \J{2}(q) = \begin{cases}
      1 - \hilm{\bv}^2 + 2 \hilm{n_{q}} ,    &\text{\( \hilm{\bv} \) odd} \\
      1 - (\textstyle\frac{\hilm{\bv}}{2})^2 + \hilm{\nu_{q}} ,   &\text{\( \hilm{\bv} \) even}
    \end{cases}
  \end{equation}
  \vspace*{-1em}

  \hspace*{-0.3em}schreibe $p$-Kreisbifurkation $\bif{S^1}$ als $\hilm{q}$

  $\rightsquigarrow$ brauchen nur $\hilm{p}$ und $\hilm{n_{\alpha}}$ vom $T_{k, l}$-type Orbit $\hilm{\alpha}$,\\
  \hspace*{-0.3em}um die Invarianten zu berechnen.
  
  \begin{tabular}{ |c|c|c| }
    \hline
    ~             & $e \in I_{\text{direct}}^1$ & $e \in I_{\text{retro}}$ \\
    \hline
    $\bv$         & $| k - l |$                 & $k + l$ \\
    \hline
    $n_{\alpha}$  & $k (| k - l |) - k$         & $k (k + l) - k$ \\
    \hline
  \end{tabular}
}






\section{Fallunterscheidung \& Birkhoff}


\begin{frame}{Formeln für $T_{k, l}$-type Orbits}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformulahilcases
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  
  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{Levi-Civita-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org} % Wechseln zu Website und malen ganz simple Beispiele, etwa einfacher Kreis oder 2-Bifurkation vom Kreis und beobachten, was passiert; reiße dann an, dass das Abhängigkeit von der Parität der Windungszahl um den Ursprung ist
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{kol-squaringinverserip.pdf} % erzählen: Verbindung zur Windungszahl bzw. dass die Windungszahl genau übereinstimmt mit Anzahl wie oft im Urbild zwischen den zwei Halbebenen (Fächern) gewechselt wird.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  
  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformeln}
  \centering
  \vspace*{-1.5em}

  \begin{equation*}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - 1)} + n_{\bif{K}} - n_K \bv^2 ,
  \end{equation*}

  \begin{equation*}
    \J{1}(\bif{K}) = \bv^2 \J{1}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) 
  \end{equation*}

  {
    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{cover-image.pdf}
    
    $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right) $
  }
  \only<2>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org} % Vorher schon andeuten, dass dort etwas ähnliches passiert (wie bei LC-Reg.), und dass es auch wieder um Parität geht, nur jetzt nicht um eine Windungszahl, sondern etwas Ähnliches.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords.png}
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-quadrant.png}
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-xline.png}
  }
  \only<4>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-em.png}
  }
  \only<5>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-xrest.png}
  }
  \only<6>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-y.png}
  }
  \only<7>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-ylines.png}
  }
  \only<8>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-all.png}
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item doppelte Überlagerung
    \vspace*{1em}
    \item Singularität bei $0$ ist im Urbild bei $E = -1$ und $M = 1$
    \vspace*{1em}
    \item Parität der Anzahl Schnitte von Immersion~$K$ mit Strecke~$\overline{EM}$ relevant für Anzahl Urbildimmersionen \begin{itemize}
      \vspace*{0.5em}
      \item äquivalent zur Parität von $\bwinding (K) = \omega_E(K) + \omega_M(K)$
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{cover-image.pdf}
    
    $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right) $
  }
  \only<2>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org}, beobachte Farben. % Beim Demonstrieren zeigen, dass die Strecke EM im Urbild der Einheitskreis ist und wir hier, wie bei den zwei Fächern bei der LC-Regularisierung, wechseln zwischen zwei Zusammenhangskomponenten, dieses Mal aber innen und außen vom Einheitskreis. In der Präsentation gehen wir darauf nicht näher ein, aber der Einheitskreis, der sich aus der Strecke EM ergibt, ist die kanonische Wahl, aber jede andere sich nicht schneidende Kurve von E bis M nehmen geht auch, man bekommt dann zwei Zusammenhangskomponenten, die man stattdessen betrachten kann. Die Parität der Anzahl der Wechsel stimmt hier überein mit der Parität der SUMME der Windungszahlen um E und um M, statt nur um den Ursprung.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}





% \addtocounter{framenumber}{-1}
\end{document}
